張建宗：政府以開放態度審視法例應對示威

【Now新聞台】政務司司長張建宗被問到會否引用《緊急情況規例條例》處理反修例示威，他表示，政府會以開放態度全面審視有什麼法例可引用，但會顧及香港實際情況及整體利益。

張建宗：「政府有能力處理現時情況，過程中警方的角色極之重要，因為是執法最重要防線，也是香港的護法者。我們要看看目前香港法律，有什麼法律可以幫助警隊工作，協助他們執行任務。我們現正全面檢視，我們以開放態度，看看香港有什麼法律用得着，但有幾個因素考慮。任何法治手段必須合法、合理、合情，以及依法辦事，由香港實際情況及整體利益出發，這一點十分重要。」

source:

「我們要看看目前香港法律，有什麼法律可以幫助警隊工作，協助他們執行任務。」

想加大佢地嘅權力？

政府可以監管多D銀行, 安插官員去銀行check數
以防有外部資金資助不威呀嘛
一有唔妥就鎖人/公司account!

係學支那咁犯法無刑責？

唔使立法都得

支持金額管制